刷新 54 回复 695 关注

举报只看`#247740` **精品**9月之前 3-14 15:46:31

十分卑微求问诸位洞友，清明小长假有什么不出北京的适合情侣玩耍的地方吗？就玩两天，不用太折腾的那种，一个地点就行



筛选条件有点麻烦，如有冒犯还请见谅然后关闭本树洞：
1.非公园类和博物馆类景点
2.公共交通比较便利，走路尽量少或者地铁+一次公交，因为没车没本TAT
3.非传统北京旅游地点（包括但不限于故宫天安门前门南锣鼓巷景山公园鸟巢水立方798欢乐谷）
4.nvpy不喜欢爬长城、爬山、酒吧、蹦迪
5.消费不要太高，含吃住玩上限1500-2000？
6.京郊景区也可以，延庆昌平通州怀柔顺义密云都可以，排除南边大兴西边房山门头沟东边平谷。
7.城区内有啥好玩的也行，比如射箭还有冰场什么的，稍微冷门的特色小胡同也可以，已经去过五道营胡同



太难想了，dz目前只想到了三里屯商圈，密云古北水镇还有个五棵松商圈。但是都有些短处，古北水镇的成本假期比平日几乎贵一倍；五棵松只有个商场稍微单调了点大老远去性价比有点低；好像就三里屯稍微好一点，但我还想知道有什么其他的选择吗？



非常感谢耐心看完本条树洞的洞友
更感谢看完后还能提一些建议意见的洞友



`#1256567` 9月之前 3-14 15:48:00

[Alice] 高端酒店三日游



`#1256586` 9月之前 3-14 15:53:01

[Bob] 十渡



`#1256588` 9月之前 3-14 15:53:14

[Carol] 北京人答一发吧。首选是昌平、怀柔、顺义那边有很多温泉度假村，如果已经到双人同住的成程度的话可以考虑，那种有独立小木屋的也可以考虑，一晚上大概在700-800的程度（含餐），但这是前几年的价格，最近cz也不是很清楚了。第二就是古北水镇，距离远一点，但是可以从东直门坐班车或者是坐火车，从昌平北或者黄土店就可以，也很方便。这个季节，应该花还不错，但是不如十一月了。其次推荐怀柔那边的民宿，还是挺安全的，闲着无聊就出去走走聊聊天，或者密云水库那边也有一些不错的民宿或者酒店。现在密云水库应该还可以坐船（也不太确定，四月份开始应该就可以）。



`#1256607` 9月之前 3-14 15:56:11

[Dave] 真宠nvpy……
冰场我知道很多，不过不建议小长假去，都是下饺子体验
三里屯可以逛一天然后吃吃饭，要玩两天的话怕不是有点勉强
Carol的回答都可以考虑



`#1256613` 9月之前 3-14 15:56:51

[Carol] 其次推荐一些市区内的吧，不知道dz喜不喜欢密室逃脱，三里屯的mr.X、迷宫、异次元等都是北京不错的密逃主题店，特别推荐一下的是Mr.X的弥生1和2，解谜有，还挺催泪的。然后四惠那边有个水漾汤泉，边上有好几家剧本和沉浸式密室，比如杀墨花、戏精学院之类的，水漾的吃的是真的好23333就当放松了。至于滑冰什么的，很多地方都有。射箭的话北方射击场不错，七字班小朋友应该都知道，军训就在那打的靶。



`#1256614` 9月之前 3-14 15:56:49

[Eve] Re Carol: 赞



`#1256629` 9月之前 3-14 15:58:55

[Carol] 而且如果是清明节两天实在是推荐出去住一晚上也好，所以我推荐的地方都离学校有一定的距离，至于如果想考虑南城的话，丰台的南宫（南海子麋鹿苑）那边都可以考虑一下的。



`#1256659` 9月之前 3-14 16:05:04

[Francis] 给carol打call



`#1256750` 9月之前 3-14 16:19:27

[洞主] Re Alice: 太单调啦hhh，想整点花活



`#1256753` 9月之前 3-14 16:19:49

[洞主] Re Bob: 十渡查过，太远了TAT，感觉路上就很累



`#1256773` 9月之前 3-14 16:22:13

[洞主] Re Carol: 感谢老北京Carol中肯建议，我再康一康！不过古北水镇我看清明节真的贵的一p，想住景区内部的话2000感觉收不住呀



`#1256776` 9月之前 3-14 16:22:27

[洞主] Re Dave: 感谢Dave！



`#1256784` 9月之前 3-14 16:23:19

[洞主] Re Carol: 南海子麋鹿苑，mark一下，再次感谢老北京Carol



`#1256789` 9月之前 3-14 16:24:01

[洞主] 这收藏量就离谱



`#1257102` 9月之前 3-14 17:26:39

[Grace] 寺庙如何



`#1257104` 9月之前 3-14 17:26:53

[Grace] 怀柔的红螺寺可以去求姻缘



`#1257221` 9月之前 3-14 17:47:38

[Hans] 三里屯感觉没啥可玩的，很小其实就是个商圈…你nvpy又不喜欢喝酒蹦迪，那有个半天逛就足够。



`#1257236` 9月之前 3-14 17:52:01

[洞主] Re Grace: 哈哈哈哈好的考察一下，谢谢grace



`#1257241` 9月之前 3-14 17:53:43

[洞主] Re Hans: 好滴(｢･ω･)｢



`#1257243` 9月之前 3-14 17:54:16

[洞主] 116收藏，这是火了吗...



`#1257325` 9月之前 3-14 18:14:28

[Isabella] 红螺寺真滴不错，烤鱼很好吃！然后附近有个疗养所/干休所（具体是啥有点忘了），环境不错，而且似乎可以对外预约。



`#1257686` 9月之前 3-14 19:20:31

[Jason] 码



`#1257792` 9月之前 3-14 19:39:18

[Carol] Re 洞主: 其实古北清明节去的话，要早定，现在肯定贵。然而作为清华人，古北是可以周末往返的。去年10月我就和几个小伙伴周末去了古北，住外面的话便宜很多，而且周末人也少。推荐的季节也是10.9-10.23这个期间，春天的花还不如去坐S2看看油菜花，去康庄看看花海呢。（对了，顺便补充一哈，油菜花海是四月初的一绝，坐S2线，特别方便。）



`#1257810` 9月之前 3-14 19:41:23

[洞主] 古北水镇太火了☹️清明节根本订不到官方吃住玩的套餐



`#1257814` 9月之前 3-14 19:43:28

[洞主] Re Carol: dz决定等找个工作日或者普通周末再去了，谢谢Carol！另外s2的话只坐火车感觉有点单调，我主楼里说延庆昌平其实有考虑s2因素的，但就是不知道下了火车去哪块玩hhh



`#1257853` 9月之前 3-14 19:50:43

[Kate] CY



`#1258002` 9月之前 3-14 20:21:19

[Louis] 南方人就别去古北水镇了，我推荐一下法海寺，中国四大壁画之一，非常非常棒



`#1258467` 9月之前 3-14 21:48:51

[Margaret] 市郊铁路旅游吧，市郊铁路s517从清河坐到雁栖湖，游湖景，完事打车去怀柔不夜谷里面的民宿，各种档次都有，吃虹鳟鱼；第二天起来在山沟里溜达溜达再约个车去红螺寺，完事约车接送到车站，再市郊铁路回来。



`#1258469` 9月之前 3-14 21:49:43

[Margaret] 补充一下，即便打不到车，也可以坐9字头公交



`#1258475` 9月之前 3-14 21:51:31

[Margaret] Re Margaret: 市郊铁路的车次可能写的不对，总之高德地图查一下就了解啦



`#1258512` 9月之前 3-14 22:00:50

[Nathan] 百花山？ 反正西部或者北部的郊区山里面都好！



`#1259038` 9月之前 3-14 23:27:30

[Olivia] 城区内商圈其实都很好逛 西单 王府井 三里屯 合生汇等等，一般里面购物美食娱乐都有，然后朝阳798等等创意产业园区适合闲逛拍照，娱乐的话北京有很多密室 蹦床馆 体感游戏场馆等等 可以自己去大众点评搜一搜，（合生汇有很多好吃的！就是离清华比较远



`#1259509` 9月之前 3-15 0:21:31

[洞主] Re Louis: 都是北方人，但是水镇假期实在贵，不打算清明去了



`#1259517` 9月之前 3-15 0:22:15

[洞主] Re Margaret: 哈哈哈哈谢谢Margaret，连路线安排都有



`#1259520` 9月之前 3-15 0:22:41

[洞主] Re Olivia: 合生汇我听过的！就是没去过哈哈哈哈



`#1259532` 9月之前 3-15 0:23:25

[洞主] Re Nathan: nvpy不喜欢爬山爬长城之类的ORZ，以后我自己有机会可以去啊哈哈哈



`#1259545` 9月之前 3-15 0:24:10

[洞主] 251关注量，看来大家都蠢蠢欲动了doge



`#1261060` 9月之前 3-15 10:04:22

[Paul] 蹲，cz跟nvpy异地，nvpy想五一来北京看cz，cz也在带她去哪里玩



`#1261531` 9月之前 3-15 11:14:34

[Queen] 一瓢，御林汤泉那些小汤山一带的私人温泉小院可以考虑一下，有的还可以在院子里烧烤火锅。



`#1261630` 9月之前 3-15 11:31:14

[Richard] Re Queen: 这个好快乐啊啊啊！看了想谈恋爱的那种！



`#1261926` 9月之前 3-15 12:19:27

[Carol] 昨天夜里做梦想到了一个地方……顺义区的汉石桥湿地，四月份应该正好是芦苇初长，白鹭高翔的绝美时刻。交通的话应该先到顺义城区然后坐顺义巴士，园区内可以租那种双人自行车/电瓶车/船，正好适合带着cp一起。不过Carol上次去已经是2015还是16年了，最近可能推出了不少新的游乐项目了。



`#1262452` 9月之前 3-15 13:51:43

[洞主] Re Carol: 感谢！



`#1264668` 9月之前 3-15 20:02:51

[Susan] 好耶！



`#1264908` 9月之前 3-15 20:38:28

[Thomas] 玉渊潭公园的樱花很好看 不知道算不算传统景点（）肯定便宜



`#1264982` 9月之前 3-15 20:47:57

[洞主] Re Thomas: 三四年前去过一次！差不多也是这个时候hhh挺漂亮的



`#1267372` 9月之前 3-16 4:30:24

[Uma] 古北水镇报跟团游（携程or去哪儿网），含5星级酒店住宿+大巴往返，可以满足dz1500-2000的要求。自己订就过于贵了……



`#1267373` 9月之前 3-16 4:31:10

[Uma] 虽然是跟团游，但导游不会限制你们在里面的玩耍方式的，只负责接送



`#1267378` 9月之前 3-16 4:37:45

[Uma] cz算是京郊各种地方玩耍过的了，十渡、青龙峡、雁栖湖啥的都去过了，感觉还是古北好玩一些。已经去过三次了，每次都是跟团的，毕竟自己订动辄2k的酒店实在有点不值得（流下了贫穷的泪水）… 缺点是节假日可能会有点挤。



`#1267387` 9月之前 3-16 4:53:41

[Uma] 市区各大商场cz也基本去遍了（疫情不能出京真的太无聊了，基本每周都要和npy去逛一波商场…），可以给dz推荐一波。我觉得比较OK的游玩方式是，上午出门去玉渊潭/植物园之类的地方看樱花、郁金香，然后下午去玩沉浸式剧情密室（主要在朝阳，真的炒鸡好玩，如果要去记得提前预定哈），可以看大众点评的推荐榜选一波哦~ 新手玩家还是建议选微恐或者无恐的那种。玩完密室之后可以选一家在附近的商场玩耍一波。由于cz和npy都喜欢好玩的商场，不是喜欢纯逛街的，所以比较推荐：



1. 

2. 合生汇：21街区很赞，可以去做做手工啥的；
3. 

4. 王府井：商场很多，AMP很好玩，王府井百货大楼地下的和平果局也不错；
5. 

6. 华熙live：cz最喜欢的商场之一，有一栋楼的游戏厅，最近新开了一家长藤鬼校可以去体验体验，还有一条小吃街也不错，晚上有很多有驻场的酒吧/音乐餐厅，属于清吧，可以点杯酒和吃的看演出；
7. 

8. 荟萃中心：商场很大，吃喝玩乐很多，缺点是有点远；
9. 

10. 蓝色港湾：户外+室内结合的商场，晚上可以坐在河边吃饭，很浪漫的感觉（目前灯光秀应该还没结束），同时也有一家很大的游艺厅可以打发时光。缺点是玩的较少，适合晚饭前后去逛。
    由于cz真的不喜欢纯粹的逛街，所以像西单、SKP、国贸这样的商场就不推荐辽。
11. 



`#1267392` 9月之前 3-16 5:07:25

[Uma] 推荐了商场，cz还想推荐一下适合新手的剧情密室哈，毕竟也算半个资深玩家了hhh，顺序表示cz的推荐优先度。



1. 

2. Fun Factory：旺角诡楼这种港风的密室真的太赞了，唯恐新手可去（宣传京城第一恐，但其实不是），此外它家的回家我觉得也不错，是无恐感人主题的。这家店还有个好处是在世贸天阶附近，顺路去侨福芳草地、蓝色港湾等都很方便。
3. 

4. 直觉沉浸剧情密室：烟雨楼-微恐中式风值得推荐，另一个无NPC的感人密室cz表示无感，不过npy很喜欢… 同样的，地处三里屯，位置好；
5. 

6. 夜幕浸入式密室（望京）：山村贞子、慌村墙裂推荐，寡妇村个人觉得一般；
7. 

8. 夜幕浸入式密室（学院路）：红妆和修女都不错，胆子小的还是别选红妆了（有强制单线），这是密室cz觉得是海淀区的招牌（比较海淀的密室实在太少了），而且离清华非常近；
9. 

10. TFS剧场CLUB：主题非常多，离朝阳大悦城很近，不仅有恐怖的，也有非恐的角色扮演（长安十二时辰）；
    感觉说的有点多了哈，暂时先推荐这些吧，去大众点评应该能找到更多的~
    此外，cz觉得北京市区的一些汤泉也不错，比如水裹汤泉（平价）、曲水兰亭（高配）都不错，可在内过夜。不过不是很推荐清明节去，估计会很挤。
11. 



`#1267394` 9月之前 3-16 5:09:12

[Uma] 发现上述评论有个别打错的字/词，请不要在意……



`#1271585` 9月之前 3-16 20:55:14

[Carol] Re Uma: 烟雨楼我去年玩的了，好怀念啊，想二刷



`#1272443` 9月之前 3-16 23:12:44

[Uma] Re Carol: 我19年玩的，好像没有听说有重制。等改版了可以刷一波- ̗̀(๑ᵔ⌔ᵔ๑)



`#2304075` 4月之前 8-18 13:46:28

[Vivian]



 插入图片

 预览 发表